{
    "question": "Apa yang di maksud ramalan jayabaya?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "ramalan jaya baya atau sering disebut jangka jaya baya adalah ramalan dari tradisi jawa yang salah satunya ditulis oleh jayabaya dari kerajaan kediri<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "jelaskan-peristiwa-terjadinya-pertempuran-medan-area-190",
            "question": "Jelaskan peristiwa terjadinya pertempuran medan area??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<h3>Latar belakang terjadinnya pertempuran medan area adalah :</h3><p>Tentara sekutu yaitu inggris datang bersama NICA Pada tanggal 9 Oktober 1945, dibawah pimpinan T.E.D Kelly. Dan datang langsung membawa keributan dimana menyerang yang namannya gedung di Hotel yang terletak di Jalan Bali, Kota Medan, </p><p>Dan juga inggris semena mena mengeluarkan ultimatum agar pemuda medan menyerahkan senjata kepada sekutu dan juga membatasi yang namannya medan area atau area resmi dari medan selain itu adanya pengrusakan dari lencana merah putih </p><p></p><h3>Pembahasan : </h3><p>Pertempuran medan area adalah sebuah pertempuran yang dilakukan oleh rakyat medan dalam melawan yang namannya sekutu dimana saat itu adalah inggris dan dibonceng oleh NICA </p><p>=============================</p><p>Pertempuran ini berlangsung cukup lama yaitu pada tanggal 13 Oktober 1945 hingga 1947. Dimana banyak pejuang yang gugur di dalam pertempuran ini dan menghasilkan bahwa kita dapat mengusir penjajah dari tanah indonesia </p><p>=============================</p><p>Tokoh dalam pertempuran medan area : </p><ul><li>Brig. T.E.D. Kelly\n</li></ul><ul><li>Ahmad Tahir\n</li></ul><ul><li>Teuku Muhammad Hasan\n</li></ul><ul><li>Abdul Karim M. S.\n</li></ul><ul><li>Dr. Ferdinand Lumbantobing\n</li></ul><ul><li>R. Soehardjo Hardjowardojo\n</li></ul><ul><li>Jenderal Suhardjo Hardjo Wadjojo</li></ul><p>=====================================</p><p>Dan pada tanggal \u00a015 Februari 1947 Terdapat keputusan untuk mengakhiri gencatan senjata yang terjadi \u00a0maka dihasilkan keputusan untuk perbatasan antara wilayah indonesia dan belanda yaitu 8,5 km.tetapi setelah meredam selama 4 bulan \u00a0maka munculah Agresi Militer Belanda 1</p><p>========================================</p><p></p><h3>Pelajari Lebih Lanjut</h3><p>Materi tentang mempertahankan kemerdekaan dapat dilihat di :</p><p>brainly.co.id/tugas/14405848</p><p>brainly.co.id/tugas/22135526</p><p>Soal serupa : brainly.co.id/tugas/23007831</p><p>Peran TKR dalam pertempuran medan area : https://brainly.co.id/tugas/23007833</p><p></p><h3>Detail Jawaban</h3><p>Mapel : PPKn</p><p>Kelas : IX SMP</p><p>Materi : Bab 3 - Perjuangan Mempertahankan Kemerdekaan (1945-1949)</p><p>Kata Kunci : Medan Area, TKR</p><p>Kode Kategorisasi : 9.10.3</p><p></p><h2>#TingkatkanPrestasimu</h2><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-bagaimana-peranan-majapahit-dalam-proses-integrasi-antar-402",
            "question": "Jelaskan bagaimana peranan majapahit dalam proses integrasi antarpulau pada masa hindu-budha",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "majapahit membentuk angkatan lautnya yg kuat utk menyatukan wilayah nusantara\u00a0<br>dan akrab dgn masyarakat setempat :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "budayacinajugamembawapengaruhpadakulinerkitasaat-644",
            "question": "Budaya\u00a0cina\u00a0juga\u00a0membawa\u00a0pengaruh\u00a0pada\u00a0kuliner\u00a0kita\u00a0saat\u00a0ini.\u00a0Coba\u00a0kamu\u00a0identifikasi,\u00a0pengaruh\u00a0budaya\u00a0cina\u00a0pada\u00a0kuliner\u00a0disekitar\u00a0tempat\u00a0tinggalmu!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Makanan bakmi, bakso, dan lumpia\u00a0telah populer di Indonesia. Bakmi merupakan makanan asli yang berasal dari negeri China. Selain itu, makan dengan menggunakan sumpit adalah salah satu teknik makan yang diadaptasi dari negeri tirai bambu.<br><br>smoga membantu</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "unsur-unsur-apa-saja-yang-harus-dikuasai-agar-sebuah-kerajaan-mam-206",
            "question": "Unsur-unsur apa saja yang harus dikuasai agar sebuah kerajaan mampu menjadi kerajaan maritim?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Unsur-unsur apa saja yang harus dikuasai agar sebuah kerajaan mampu menjadi kerajaan maritim?</p><p>unsur\" yang harus dikuasai diantaranya :</p><p>1) memiliki armada laut yang kuat</p><p>2) mampu memajukan dan menjaga keselamatan pelayaran dalam perairan</p><p>3) mampu menguasai seluruh wilayah lautnya</p><p>4) mampu menetapkan dan mengelola perbatasan wilayah lautnya dengan kerajaan (negara) lain</p><p>5) mampu memelihara lingkungan bahari dan memanfaatkannya</p><p>6) mengenal berbagai kekayaan alam dilingkungan bahari</p><p>7) mampu mencegah segala bentuk penyelundupan melalui perairan</p><br><p>pengertian negara maritim dapat disimak di</p><p>https://brainly.co.id/tugas/2904991</p><p>============================================</p><p>kelas : 11</p><p>mapel : geografi</p><p>kategori : negara maritim</p><p>kata kunci : unsur\" negara maritim</p><p>kode : 11.8.1</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-perbedaan-mata-pencaharian-pada-masa-kerajaan-kediri-den-445",
            "question": "Sebutkan perbedaan mata pencaharian pada masa kerajaan kediri dengan kerajaan singosari?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Mata pencaharian kerajaan kedii yaitu perdagangan , peternakan dan pertanain.sedamgkan<br>singosari yaitu.pertanian ,pelayaran dan perdagangan..",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "coba-kamu-diskusikan-tentang-upacara-tabot-di-bengkulu-atau-tabui-112",
            "question": "Coba kamu diskusikan tentang upacara Tabot di Bengkulu atau Tabuik di Pariaman.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Tabot Bengkulu\n<span>Konon Tabot yang merupakan upacara belasungkawa pengikut \nsyi\u2019ah ini mulai diperkenalkan pertama kali pada tahun 1685 oleh Syekh \nBurhanuddin alias Imam Senggolo, yang menikah dengan gadis Bengkulu. Namun ada juga yang mengatakan, Tabot dibawa oleh para pekerja asal India\n Selatan (Madras dan Bengali) yang berpaham Syi\u2019ah pada tahun 1718. Para\n pekerja itu dibawa ke Bengkulu oleh kolonialis Inggris untuk membangun \nBenteng Marlborough.</span>\n<span>Para pekerja asal Madras dan Bengali ini, kemudian membaur dengan \npenduduk setempat, termasuk dengan keturunan Syekh Burhanuddin. Mereka \nberanak pinak, sehingga membentuk komunitas Sipai. Orang-orang Sipai\n inilah yang melanjutkan dan menghidup-hidupkan tradisi Tabot. Artinya, \ntradisi Tabot ini belum pernah secara luas diterima sebagai tradisi \nlokal oleh masyarakat Bengkulu pada umumnya. Dalam makna lain, sepenggal\n ajaran syi\u2019ah yang dibawa para pekerja dari Madras dan Bengali hanya \nditerima oleh orang-orang Sipai saja.<br><br></span>tabuik Pariaman\n<span>Pariaman bermakna daerah yang aman, adalah sebuah kota yang \npernah menjadi bagian dari Kabupaten Padang Pariaman, Sumatera Barat. \nSejak 2002 Kotif Pariaman menjadi Kota Pariaman dengan empat Kecamatan. \nDi daerah ini Tabuik konon sudah dikenal sejak tahun 1831 yang dibawa oleh tentara Inggris asal Sepoy atau Cipei (India). Bila di Bengkulu ada 17 Tabot, di Pariaman hanya ada 2 Tabuik yang melambangkan peti jenazah Hasan ra dan Husein ra, cucu Nabi Muhammad SAW.</span>\n<span>Bila di bengkulu dinamakan Festival Tabot, di Pariaman dinamakan Pesta Budaya Tabuik Piaman\n yang sejak 1974 menjadi kegiatan rutin bidang wisata Pemkot Pariaman. \nSebagaimana di Bengkulu, Tabuik Pariaman juga diselenggarakan pada \ntanggal 1-10 Muharram, dan merupakan upacara peringatan atas \nmeninggalnya Husein ra (cucu Nabi Muhammad SAW).</span>\n<span>Menurut Uun Halimah (uun-halimah.blogspot.com), prosesi panjang Tabuik diawali dengan membuat tabuik di dua tempat, yaitu di pasar (tabuik pasar) dan subarang (tabuik subarang). <span>Masing-masing\n terdiri dari dua bagian (atas dan bawah) yang tingginya dapat mencapai \n12 meter. Bagian atas mewakili keranda berbentuk menara yang dihiasi \ndengan bunga dan kain beludru berwarna-warni. Sedangkan, bagian bawah \nberbentuk tubuh kuda, bersayap, berekor dan berkepala manusia.<br><br>semoga membantu :)</span></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-dapat-kamu-petik-dari-uraian-tentang-masa-majapahit-353",
            "question": "Apa yang dapat kamu petik dari uraian tentang masa Majapahit ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Majapahit adalah kerajaan besar dengan penduduk yg makmur. Untuk itupemerintah patut mencontohnya. dan semangat gajah mada menyatukan nusantara.<span> <br></span><span>apat mengetahui tentang sejarah dulu saat perjuangan y sangat \nsulit dan mengetahui tentang kerajaan yg mengatur dalam suatu kerajaan \nmajapahit dan mengenal tentang sejarah budaya dan prasasti\" peninggalan \npada saat raja yg memerintah.</span><br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "yang patut kita contoh adalah kegigihannya gajah mada. dengan kegigihan itu gajah mada dapat menyatukan nusantara.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-saat-ini-masih-ada-pengaruh-budaya-india-yang-masih-meleka-310",
            "question": "Apakah saat ini masih ada pengaruh budaya india yang masih melekat dalam kehidupan sehari-hari ? Berilah contohnya !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. Budaya<br>Pengaruh budaya India di Indonesia sangat besar bahkan begitu mudah diterima di Indonesia hal ini dikarenakan unsur-unsur budaya tersebut telah ada dalam kebudayaan asli bangsa Indonesia, sehingga hal-hal baru yang mereka bawa mudah diserap dan dijadikan pelengkap.<br>Pengaruh kebudayaan India dalam kebudayaan Indonesia tampak pada:<br>\u00b7 Seni Bangunan<br>Contoh ini dapat dilihat pada bangunan candi Borobudur.<br>\u00b7 Seni rupa, dan seni ukir.<br>Sebagai contoh: relief yang dipahatkan pada Candi Borobudur bukan hanya menggambarkan riwayat sang budha tetapi juga terdapat relief yang menggambarkan lingkungan alam Indonesia. Terdapat pula relief yang menggambarkan bentuk perahu bercadik yang menggambarkan kegiatan nenek moyang bangsa Indonesia pada masa itu.<br>\u00b7 Seni Hias<br>Unsur-unsur India tampak pada hiasan-hiasan yang ada di Indonesia meskipun dapat dikatakan secara keseluruhan hiasan tersebut merupakan hiasan khas Indonesia.<br>Contoh hiasan : gelang, cincin, manik-manik.<br>\u00b7 Aksara/tulisan<br>Berdasarkan bukti-bukti tertulis yang terdapat pada prasasti-prasasti(abad 5 M) tampak bahwa bangsa Indonesia telah mengenal huruf Pallawa dan bahasa Sansekerta. Huruf Pallawa yang telah di-Indonesiakan dikenal dengan nama huruf Kawi. Sejak prasasti Dinoyo (760 M) maka huruf Kawi ini menjadi huruf yang dipakai di Indonesia dan bahasa Sansekerta tidak dipakai lagi dalam prasasti tetapi yang dipakai bahasa Kawi.Prasasti Dinoyo berhubungan erat dengan Candi Badut yang ada di Malang.<br>\u00b7 Kesusastraan<br>Setelah kebudayaan tulis seni sastrapun mulai berkembang dengan pesat.<br>Seni sastra berbentuk prosa dan tembang (puisi). Tembang jawa kuno umumnya disebut kakawin. Irama kakawin didasarkan pada irama dari India.<br><span>Pertunjukkan wayang banyak mengandung nilai yang bersifat mendidik. Cerita dalam pertunjukkan wayang berasal dari India, tetapi wayangnya sendiri asli Indonesia. Bahkan muncul pula tokoh-tokoh pewayangan yang khas Indonesia seperti tokoh punakawan Semar, Gareng, Petruk, dan Bagong. Tokoh-tokoh ini tidak ditemukan di India.</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "\u00a0\u00a0Dengan masuknya kebudayaan India, penduduk Nusantara secara berangsur-angsur memeluk agama Hindu dan Buddha, diawali oleh lapisan elite para raja dan keluarganya.<span>Agama Hindu dan Budha yang berkembang di Indonesia sudah mengalami perpaduan dengan kepercayaan\u00a0</span>A<span>nimisme dan\u00a0</span>D<span>inamisme, atau dengan kata lain mengalami Sinkritisme. Sinkritisme adalah bagian dari proses akulturasi, yang berarti perpaduan dua kepercayaan yang berbeda menjadi satu.<br><br></span><span>Masuknya pengaruh India menyebabkan muncul sistem pemerintahan yang berbentuk kerajaan, yang diperintah oleh seorang raja secara turun-temurun. Peran raja di Indonesia berbeda dengan di India dimana raja memerintah dengan kekuasaan mutlak untuk menentukan segalanya. Di Indonesia, raja memerintah atas nama desa-desa dan daerah-daerah. Raja bertindak ke luar sebagai wakil rakyat yang mendapat wewenang penuh. Sedangkan ke dalam, raja sebagai lambang nenek moyang yang didewakan.<br></span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "komoditas-apa-yang-menarik-bagi-kaum-pedagang-untuk-mendatangi-pe-709",
            "question": "komoditas apa yang menarik bagi kaum pedagang untuk mendatangi pelabuhan yang ada di kepulauan indonesia? bandingkan dengan perdagangan saat ini, komoditas apakah yg diminati dalam perdagangan internasional?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "rempah rempah ...............<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "biasanya yang jarang ditemukana di negara asalnya, contohnya, jika dinegara itu kekurangan beras, maka komoditas para pedagang dari negara itu adalah beras",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "coba-kamu-gali-jenis-kuliner-yang-terdapat-di-sekitar-kamu-yang-m-211",
            "question": "Coba kamu gali jenis kuliner yang terdapat di sekitar kamu yang mendapat pengaruh dari india?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Pengaruh India: Mirip dengan pengaruh Arab, rempah-rempah khas\u00a0 India yang\u00a0\u00a0 banyak digunakan dalam masakan Betawi adalah kunyit, cabai kering, jintan, dan cengkih. Bisa dibilang, gulai adalah salah satu implementasi kari yang telah mengalami modifikasi nama dan pengadaptasian bumbu. Penggunaan susu dan santan pada hidangan Betawi, seperti soto, juga bisa dibilang pengaruh dari India.<span>India=masakan yang pedas dan bersantan, contoh\u00a0seperti martabak<br></span>makanan\u00a0cacahan sayur nangka,<span>\u00a0yang masih bisa ditemui di daerah\u00a0Pekalongan</span>,\u00a0Wonosobo, dan\u00a0<span>Temanggung\u00a0<br><br></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}